劫140萬三匪 扮平賣Bitcoin誘炒家中伏 要求現金交易 轉地點伺機落手

劫140萬三匪 扮平賣Bitcoin誘炒家中伏
要求現金交易 轉地點伺機落手

要聞

0:00

【本報訊】行騙集團懷疑趁比特幣

（Bitcoin）炒風熾烈，近日在網上訛稱以較低廉價格售賣比特幣，不過只收現金。一名香港買家不虞有詐，前晚攜着140萬元現金到北角與對方交易，結果遭3名南亞漢搶走巨款，警方現正追緝3名劫匪及兩名騙徒歸案。

記者：鄭大康 胡恩宏

3名南亞裔劫匪得手後沿北角道逃走，其中一人攬住疑盛載巨款的手提電腦袋（左圖）。閉路電視片段截圖

遇劫事主姓李（34歲），據稱在2013年開始從事比特幣買賣生意，近日一名賣家聲稱有比市價低5%的比特幣出售，透過手機通訊軟件WeChat與事主聯絡，雙方相約於前日下午4時在灣仔軒尼詩道一間星巴克見面，商討交易5個比特幣（每個現價約9萬元），事主帶同45萬元現金到達星巴克後，有兩名中國籍男子出現，雙方傾談期間，對方表示共有15個比特幣可出售，更可以進一步減價，李為之心動，於是再相約同日晚上9時半在北角英皇道一間麥當勞見面，一次過進行交易。

事主追賊跌傷

前晚9時半，李攜同用手提電腦袋盛載的140萬元現金，到達相約的北角英皇道麥當勞，但久等仍未見對方現身。不久，對方致電事主表示「唔識路」，要求在皇都戲院大廈外見面，事主不虞有詐，離開麥當勞後沿英皇道西行，但走了數十米至英皇道與北角道交界時，突然有3名南亞裔男子撲出，其中一人從後向他箍頸，其餘兩人則強行搶去事主載有巨款的手提電腦袋。

3名南亞賊人大約1.7至1.8米高，犯案時穿深色外套（藍色或啡色），有兩人戴白色口罩，另一人則戴黑色口罩、穿白色褲。根據《蘋果》事發後取得現場店舖的閉路電視片段，顯示事主遇劫後窮追賊人，但追至北角道一粥店外不慎跌倒，他隨即站起身再追。

閉路電視片段亦可見其中一名賊人以右手攬住劫得的手提電腦袋，約50秒後事主才拿着被扯斷的電腦袋孭帶追至，但已看不見賊人蹤影，事主神色徬徨，用手機致電報警。

警員接報到場後展開兜截，不過並沒有發現，有警員事後帶事主以及目擊市民返警署提供資料，據悉，有市民曾經見到3名賊人由北角道右轉入渣華道，之後不知所終。
劫案中事主跌倒致弄傷手腳，但經敷治後毋須送院。

警方不排除兩名聲稱有比特幣出售的中國籍男子是騙徒，設局並聘用南亞匪幫落手行劫。

遇劫事主在警車上以紙皮遮擋容貌。

相關新聞
專家籲用比特幣ATM機
要聞 4小時前

你買股票都唔洗帶現金啦

阿豬阿狗都炒賣嘅年代

痈錢就投資多啲係後生仔有潛力嘅公司到啦

搞到香港冇曬新動力

雖然好慘 不過好撚蠢
點解咁蠢既人都有能力隨手拎百幾萬cash出黎

d賊就叻晒啦，連登仔唔會屌既，let's blame the victim！

香港地遍地黃金

想問事主係咪以為bitcoin 係一粒粒金幣咁既款

張超雄 律師黨
好波

中國藉+南亞裔一齊食大茶飯

雖然係賊 但條橋幾聰明